大批示威者於莫斯科抗議 反對封鎖Telegram 限制網絡自由 矛頭直指普京

大批示威者於莫斯科抗議聲稱網絡自由遭限制。（美聯社）

大批示威者在俄羅斯首都莫斯科抗議，聲稱網絡自由遭受限制。

部分示威者發言時指責俄羅斯總統普京，限制網絡自由。

這次示威的觸發點是俄羅斯今個月起封鎖即時通訊程式Telegram，不滿Telegram拒絕交出數據解密鑰匙，為阻止Telegram繼續提供服務，俄羅斯當局又封鎖部分由谷歌及亞馬遜營運的伺服器，影響俄羅斯數以百萬計網站。

Paper plane protesters urge Russia to unblock Telegram app

MOSCOW (Reuters) - Thousands of people marched through Moscow, throwing paper planes and calling for authorities to unblock the popular Telegram instant messaging app on Monday.

People release paper planes, symbol of the Telegram messenger, during a rally in protest against court decision to block the messenger because it violated Russian regulations, in Moscow, Russia, April 30, 2018. REUTERS/Tatyana Makeyeva

Protesters chanted slogans against President Vladimir Putin as they launched the planes - a reference to the app’s logo.

“Putin’s regime has declared war on the internet, has declared war on free society... so we have to be here in support of Telegram,” one protester told Reuters.

People release paper planes, symbol of the Telegram messenger, during a rally in protest against court decision to block the messenger because it violated Russian regulations, in Moscow, Russia, April 30, 2018. REUTERS/Tatyana Makeyeva

Russia began blocking Telegram on April 16 after the app refused to comply with a court order to grant state security services access to its users’ encrypted messages.

Russia’s FSB Federal Security service has said it needs access to some of those messages for its work, that includes guarding against militant attacks.

In the process of blocking the app, state watchdog Roskomnadzor also cut off access to a slew of other websites.

咁Telegrams 真係好安全

Telegram’s founder, Russian entrepreneur Pavel Durov, called for “digital resistance” in response to the decision and promised to fund anyone developing proxies and VPNs to dodge the block.

More than 12,000 people joined the march on Monday, said White Counter, a volunteer group that counts people at protests.

“Thousands of young and progressive people are currently protesting in Moscow in defense of internet freedom,” Telegram’s Durov wrote on his social media page.

“This is unprecedented. I am proud to have been born in the same country as you. Your energy changes the world,” Durov wrote.

Telegram has more than 200 million global users and is ranked as the world’s ninth most popular mobile messaging service.

Iran’s judiciary has also banned the app to protect national security, Iranian state TV reported on Monday.

Writing by Polina Ivanova; Editing by Andrew Heavens

Russia internet freedom: Mass rally in Moscow against Telegram ban

"I'm for a free internet" says a placard at the rally

More than 7,000 people have rallied in Moscow to defend internet freedom and condemn a Russian official block on the encrypted messaging app Telegram.

Protesters' placards decried the state telecoms watchdog, Rozkomnadzor.

On 16 April it began denying access to Telegram, but its action also hit Google, Amazon and some other net addresses used by Telegram in Russia.

The block came after Telegram had refused to hand over its encryption keys to Russia's FSB spy service.

Russian intelligence chiefs say they need access to messages sent by terrorists and criminals.

The crackdown has hurt some businesses and one entrepreneur, Alexander Vikharev, is suing Roskomnadzor, BBC Russian reports.

Participants threw paper planes - a symbol of Telegram

Police estimated the crowd to be about 7,500, but an activist organisation called White Counter put the figure at 12,300.

"We won't be silent!" and "Russia will be free!" protesters shouted.

The central Moscow rally was organised by the Russian Libertarian Party. A previous pro-Telegram rally took place on 22 April.

Under President Vladimir Putin the Russian state has taken control of the major TV channels and other mainstream media, so opposition voices are mainly confined to social media.

反了

The participants filled a wide avenue in central Moscow

Russia's best-known opposition activist, Alexei Navalny, addressed the crowd. He has mobilised thousands of activists previously through social media, having made his name as an anti-corruption blogger.

"Our country is destitute, it's a really poor country, where nobody has any prospects. The only sector that has developed in recent years by itself - without the state, or subsidies, or favours - is the internet. And those people say 'You're behaving badly on your internet, so we'll gobble it up'. I won't tolerate that," he said.

One placard said "things have got so bad that even the introverts are here".

The inventor of Telegram's Messenger app, Pavel Durov, praised the protesters via VKontakte, the Russian version of Facebook.

"Thousands of young and progressive people are now protesting in defence of internet freedom in Moscow - this is unprecedented," he wrote. "Your energy is changing the world."

戰鬥民族咁和平

全民一齊打死個仆街閪京啦

而家係app store 揾唔返telegram x 係咩事

telegram搵咸野真係一流

佢地用武力真係會畀人鎮壓，睇留番之前示威就知

中國或成最大贏家

戰鬥民族D囡真係.....

邊個話你知係美國野
telegram係俄佬野黎
詳細唔講自己Google

當初俄佬封wechat 好似冇人抗議？

冇人用 wfc

斯諾登好似喺俄羅斯